碧基愛爭議性：體育政治分不開

【Now Sports-體育】巴塞隆拿中堅碧基於西班牙向來是個爭議性人物，但他直言喜歡擔任這個角色，更認為體育跟政治從不能分割。

碧基（Gerard Pique）在場內場外都無比勇敢，曾經因為發表支持加泰羅尼亞獨立的言論，為西班牙國家隊披甲時遭自家球迷柴台，近年亦因為改革傳統網球賽事台維斯盃，不時被網球手隔空炮轟。

「我的父母叫我不要惹麻煩，我的經理人也一樣，他們會不斷煩擾我，跟我聊半小時電話。可是，現在沒有人致電予我了，他們放棄了。」這名前西班牙國腳表示。

碧基坦言喜歡敢言帶來的刺激，「很多時我尋找勝利的動力，這樣在吹完場哨時的感覺更好。我知道會捲入風波但仍然照做，因為我想要這樣。到頭來，兩天後便沒有人記得你說過甚麼。」

不少人認為體育跟政治應該分割，但碧基認為不可能：「我守護了西班牙國家隊14年。體育跟政治永遠都是手牽手連在一起。運動員應不應該參與政治？我們與普通市民一樣有同等權利！」

圖片來源 : ©AFP

碧基愛性爭議

市民：警察暴力分不開

cctai又話我地淨係講波

敢言呢方面Big Gay係幾好波

諗起 LBJ

奶共狗一隻

想問中國有冇巴塞球迷

到頭來，兩天後便沒有人記得你說過甚麼。

全世界都一鳩樣 班賤種驚乜鳩

人權法唔過大撚獲

梅西大把fans

愈來愈欣賞佢

[光復香港 時代革命] 2022世盃外 香港 對 巴林 14/11 20:00 即場討論

警察=暴力

一個碧基可以打幾多隻popo

p.s. 其實有個講法係話 體育競技係古代用黎解決戰爭問題嘅相對和平手段
所以實質上體育係走唔甩政治